[真心提醒年青人]千其唔好買投資成分同儲蓄保險

岩岩睇返13年老豆買左果份投資相連保單
買左以下呢2隻基金:
鄧普頓環球債券基金 鄧普頓環球總收益基金
由13年放左54000蚊買到依家得番39000
我睇睇先發現佢每個月扣左我400蚊手續費
投資係蝕既買來做乜鳩野!!!

其實只要學巴菲特話月供買盈富2800輕鬆跟貼大市大市仲洗乜買基金

如果想再賺多D我有以下方法
平時每個月KEEP住儲筆錢
睇下面條LINK

見到市盈率低過10(越低越好) 息率有4% (越高越好) 就可以買多D 又或者開始供
長遠一定大幅跑贏垃圾基金
唔好行我行過既冤枉路喇!!

另外儲蓄保險都係搵笨7 鎖你一舊錢幾廿年 回報係跑輸通漲 我投資仲好過佢喇

有人話儲蓄保險 係買個保障 咩咩比屋企人一個心意
呢D係AGENT SELL 野的口吻
不如用我以上方法投資 賺筆遺產寫比屋企仲好喇

如果真係咁驚死可以買普通定期人壽同醫療
其實買保險已經輸左個心態
因為當你怕死!怕病! 咁呢樣野就越會發生
反而你唔驚 發生既機會會低好多
知道吸引力法則既巴打會明我講咩

如果你買保險左你人生已輸
因為你驚死! 驚病! 驚無錢!
如果乜都以驚既心態做野會成功咩?
有錢人會買保險 因為佢地買保險係免費(想知再講)
如果你窮 不如諗下點樣成為有錢人而唔係去驚無錢醫病!!!

我預左會比保險狗咬 黎啦 我唔怕你

如果你有基金,儲蓄保險我會建議你忍痛CUT 左佢拎返D 錢等時機去投資

其實保險只係需要買醫療危疾

睇政府咪得 儀器仲好 又平 排隊咪排

你事但識個做保險既佢都會叫你唔好買啲撈埋一齊既保險，所有野都應該分開買

到你二期癌症，一係要你等5年，一係要你兩老拎棺材本同你醫， 你會點揀？

唔醫 我信自然療法 開開心心 順其自然 睇西醫只會越醫越衰

同埋假設要醫我自己夠錢唔洗父母幫
我生活態度係睇病唔洗睇價錢

推

1528岩晒你要求

呢隻股？

係，我入左小小，唔知有無伏

Peter.Lynch 係味勁過巴菲特

息幾高 幾好 好過買保險 加油

巴菲特年回報22%我29

記住唔好睇西醫
啲病自己會好

真係廿幾年無睇過 全部睇中醫

夠鐘就夠鐘架啦，關咩事
好多人以為睇私家養和果d
比醫生「見一見」就安心d
其實心理作用

你29%？

市旺真係好多自命不凡既人

係香港醫療保係跌膽黎，冇得走

儲蓄保就唔係話唔買得，但係要睇保證金額個part, 因為非保證個part 跟大市同埋公司盈利狀況，佢寫幾大都得

有錢人買保險唔使錢因爲可以做premium financing,無成本買左個保障兼廿年後賺埋息差，的確係玩撚曬

但係一個普通人，最基本都起碼要有份醫療啦，真係靠政府醫院就死得人多啦

其實睇d 保險狗個個三尖八角 賊眉賊眼 都知唔方好野

無人會用保單買基金㗎

I mean Peter Lynch

我岩岩whatsapp屌7左佢

我覺得保險就係保險，就係為左轉移風險而付出既保護費，唔好咁大貪又要儲蓄。要儲就自己另外儲

自己ON9 買錯野賴曬所有保險

買得基金連保險
肯定買之前又覺得儲蓄回報低
想要多D回報 咁咪風險增加...

之後儲蓄唔輸 又話人回報低

又要無風險高回報.... 搵你做？
真係唔明D人點諗

保險係一種對沖工具
唔係投資工具....

你係保險狗?
基金連保險係高風險低回報!!!!

巴打你係一個有善心既人

你之前唔係準備做保險架咩？做保險有咩唔好

做咩依家又轉運軚

1548 金仔!!!
我3.5持有20000股

2800 盈富基金

同埋你咁想高回報 又要無風險姐係點

係咪覺得盈富穩賺

邊句講我要無風險???

高低風險真係好主觀

回報低即係你無眼光 揀錯基金

如果同樣低回報 儲蓄咪仲穩陣
值博率問題

係唔係都話人保險狗

agger, 睇政府真係夠做. 政府都唔夠做果D病, 比你係私家燒錢到頭來只係換多幾年辛苦命

不過公務員排公務員隊都唔算快好多
你玩mid end以上既醫保做全包都唔會燒到錢，用幾多claim幾多實報實銷
就算係用basic加top up cover條數爆個d 8成-8成半，埋單都唔係話太貴
其實衰啲講句住幾日私家醫院既錢，幾年保費都已經係返到
不過咁多人排私家就都係為咗唔想等，想快快手搞掂醫返好

不過好多時其實你有錢就可以吊返長條命
依家好多絕症都有得醫 癌症就鏢靶 愛滋病都有藥食
政府都有呢類危疾藥物包嘅，不過就係唔包鏢靶呢類貴價野
你就咁買醫療有癌症如果唔係有住醫院個需要都未必claim到(要個醫生判斷你想唔需要住院先可以用個醫保實報實銷住院嘅開支)
上面講緊嘅應該係危疾玩有事一筆過賠償，佢都冇監住你點用嘅，用嚟醫病又得唔用比屋企人都得
不過講開又講我真係諗唔到做咩投資可以用每年唔買保險儲起嗰幾千可以投資夠比正常私家醫院條數
所以我都覺得係抵嘅

Agree 因為我買左後悔 but too late

醫療你好驚病無錢醫又想住私院係我無反對 但我覺得好多時大病醫返都晒藥費 反而最緊要平時多d注意健康 飲食均衡仲實際 恆生指數50年平均回報率 有13.9% 你每月儲3000 十年跟大市走有130萬 用我以上方法仲有機儲做到22%回報262萬 實際係做到 我老豆就係咁做 已經財務自由

留名學野